朝日新聞：埼玉縣東鐵春日部站改用蠟筆小新主題曲作發車音樂

蠟筆小新陪你上路♪ 春日部站發車音樂採用蠟筆小新主題曲(影片)

埼玉縣春日部市以人氣卡通《蠟筆小新》的故事舞台聞名，而作為當地往來門戶的東武鐵道春日部站，發車音樂已在1日切換成卡通的代表主題歌曲《偶是大紅人》(暫譯，日文為:オラはにんきもの)。

當天特急列車因第24號颱風(台灣稱:潭美)的影響停駛，1號月台上午11點14分出發、開往中目黑的東武晴空塔線上行方向普通列車也成為小新音樂的首班車。身穿站長服的小新人偶也趕到現場，與市長石川良三、站長谷田貝淳一同站上月台。

現場還有粉絲拿麥克風或手機對著頭頂上的喇叭錄下音樂。家住該列車沿線草加市的20歲男大學生表示：「音樂很棒，感覺很適合春日部的氛圍。」

在顯示隔壁站名的看板與候車室外牆上，約15處有著卡通角色的裝飾，民眾或許可享受尋找小新以及其夥伴的樂趣。紀念儀式上，石川市長表示：「在小新的陪伴下，希望成為孩童們笑容開心燦爛、有品德又有朝氣的城市。」

短片：

特見

以前gamboy 蠟筆小新嗰種聲

因為 Midi 16bit tone

小新

補回：
朝日新聞台相關新聞片

可惜香港人對《蠟筆小新》認知度低
因為當年《蠟》系ATV播
而唔系間間茶餐廳部部電視機都長開播住既TVB

我諗一係你係新香港人
一係果時你未出世

首播果陣邊有茶餐廳開到咁夜

蠟筆小新當年好hit

但春日部得個商場有小小關於小新
不如開個紀念館啦

之前去東京已經專登搭去春日部去蠟筆小新樂園
多一個理由再去多次

亞視的光輝年代
EvA,男子當入樽，蠟筆小新，再見艷陽天，我來自潮州，今日睇真D
班00後同新香港人點會適

識

高達

縱橫四海，我殭都冇

遊戲王呢

我和殭屍有個約會同我和春天有個約會一定係
但縱橫四海，世紀之戰，俠骨仁心個期已經開始走下坡

變形金剛，捉鬼敢死隊都係亞視播啦。

強烈要求香港高鐵動感號都要轉用蠟筆小新的動感超人主題曲作開車音樂

唔覺 果陣好夜播就真
同美少女一樣咁多人識

我地係油麻地站每班車開出前播法國國歌頭幾句

播到法國領事出聲屌為止

好正呀

認知度點會低
佢都算低嘅話
男兒當入樽都一樣低

梗係播Rule Britannia la
效果更佳

邊會有香港人唔識蠟筆小筆
新移民唔計

而家仲有人知咩係midi

真係日本先做到

係咪come on baby嗰首？

露哂底啦依位新移民

動感死光 咇咇咇咇咇咇咇咇咇咇

頭文字D 鬼太郎 遊戲王 海賊王 新世紀福音戰士
當年亞視動畫外購眼光獨到

仲有花樣男子（流星花園）
依家就咁睇返以前亞視都播好多青少年向嘅動畫

btw我記得以前小新係下午播（講緊係2000年之前）
然後亞視執前時係星期六定唔知日夜晚播，雖然網上都有得睇，
但我都會個個星期追，幾鍾意亞視D配音

仲有套星河滿月
好中意d歌

好開心阿

因為你睇緊個個係1998年林伯嗌停播蠟筆小新後的最後二十集版本

1995首播個陣係星期六晚上十點半播
之後明報同星島日報為首的偽道德撚，包括教協同時任蘋果日報總編輯屈穎妍日日頭版罵亞視
搞到亞視將蠟筆小新改左係星期六十一點五十九分播
最後有記者係亞姐定唔知咩活動訪問林伯點睇件事，激到林伯嗌停播

之後同年林伯係台灣比國民黨聯同中共夾變賣亞視個陣
最後舊配音個廿集放左係星期日下午三點播，播完之後重播男兒當入樽

關茶餐廳撚事
當年佢播果陣好似夜晚十點幾十一點

仲有GS美神同魔劍美神
亂馬1/2

再早d嘅橙路同山T女福星

atv未做之前漫畫已經好多人識

原來係咁

百萬富翁陳啟泰

小學老師特登叫我地唔好睇
愈叫唔睇愈想睇

蒙面超人RX同Kuuga

世界級軟實力

咪又係雞

細個睇海賊王
啲節奏慢到
睇咗幾集就冇再睇

當年小新比班道德塔利班話色情同意識不良。
點會無人識呀 大陸仔就收皮啦

事實
大把囡囡睇小新

touch, 橙路呢

官方新聞稿：

好開心
到而家都成日睇小新

仲有亂馬1/2 ，相聚一刻
兒登邊會識

而家認知度都唔低喎 前排幫啲00後小學妹妹補習佢話好鍾意係youtube睇小新，成班同學都有睇，仲話自己係資深fans 心諗佢得8歲有幾資深呀

而家一得閒都會睇小新 雖然係台灣版

一定要呢個配音版先聽得慣
聽唔慣十年前重配版嘅小新把聲

ATV重要搞到我對廣志美冴把聲好似叮噹咁定咗型，反而聽唔慣日文原配

點會唔識，我今年27，首播果陣我先得幾歲，好鬼迷，果陣好多細路學小新露股 ，仲有電視投訴話小新教壞細路。80，90後一定識蠟筆小新，唔係好多人以為第二次播蠟筆小新果陣係首播下話，比起蠟筆小新首播，TVB免費新聞台要隔成十幾年先出現啦

《縱橫四海》、《世紀之戰》嗰期都未算走下坡，同期套《殭2》大結局可以逼和CCTVB

係之後《親子情未了》、《八號巴士站站情》開始就真係走下坡……

重記得尹天照用支那話同細路講乜柒「一百年，不許變」……

我細個真係好少有得睇 因為呀媽成日話夜唔俾睇

睇返九五配音版，好好笑又好想喊

小新同我差唔多大

首歌好開心，日本人好幸福

中哂
但佢應該係勞改緊既五毛

去完日本 最難忘反而真係發車音樂

小新 比卡超 叮噹 小丸子 基本上 8~60歲嘅人都會識

其實小新邊有品德

Viu買咗版權但99又唔播
我相信播小新會多人睇過OP
掌管住99台動畫條友肯定OP撚

果時校長係早會問邊個有睇過嘅舉手, 9成人舉手, 然後佢就話依套野教壊人點點點

收皮啦梁長才

首播sat 2230 之後調過去平日2230。
再之後係SUN 1500
09年係平日2330
印象係咁

其實再首播係2007

可能因為我比較大先睇返小新
小新係咪真會帶壞到細路

但重配版把聲好似比較接近原配
廣志美冴就冇變過

舊版把聲得意d

日本有西鐵冇東鐵好冇

我都覺得十年前重配版整體上似日版原聲
Btw係咪冇人留意風間 亞視版舊版同重配版都係同一個人，但舊版聲線嗲啲，重配版就好鬼似日版

我印象相聚一刻係TVB 播
仲有陳松伶唱主題曲
無睇過亞視版本

睇得蠟筆小新多都應該好難有好品德啦下嗎

我幾歲就睇小新 由細到而家都好鐘意扮佢

軟實力
所謂軟實力真係得日本同美國有能力做到

咪鬼理隻扮晒野既00後新移民啦

小新都有品既，以前睇漫畫一開頭真係幾意識不良，記得咩小新睇完阿爸媽扑野之後學玩摔角 ，畢竟蠟筆小新呢本一開始都係成人向，係之後多左細路睇有唔同，雖然都係鹹濕，但無咁過火，識幫朋友講義氣。

鐘意睇同品德冇必然關係

舊版把聲先似香港啲塞豆窿

睇依家新版咪會囉
舊版就唔擔保啦

好多回憶
諗起以前成日睇漫畫
有段時間ATV 凌晨時段播小新 日日都追

啲大人講野都好貼地
新配音啲動漫就算日常主題都好似平行時空咁

套嘢其實係串啲大人
佢地梗係唔like啦

其實都係少少鹹濕搞下笑, 小新講到尾都係心地善良嘅細路, 套嘢又好重親情, 但班大人永遠睇唔到

平時輕鬆搞笑
但有啲位講親情友情可以好感人

同風間疑似hehe

屢見不鮮
靜岡有小丸子
富士有柯南
四國有麵包超人

亞視90年代初播，係李蕙敏唱主題曲

千葉真係痴痴地，連個logo 都改埋